馬官拒設量刑委員會：不滿可上訴

節錄

馬官拒設量刑委員會：不滿可上訴

【本報訊】近月建制派和左報唱雙簧，向政府施壓要求成立安插非法律界人士在內的量刑委員會，「指導」法庭以確保抗爭者獲「應有懲罰」。終審法院首席法官馬道立昨在聲明中反駁，強調量刑是司法職能，由法院獨立行使，而非政治問題，又稱若任何一方不滿判刑，可提出上訴或覆核，形容有關途徑是糾正被視為不足或過重刑罰的唯一恰當方法。

相關新聞：罕有發14頁聲明 馬道立反擊左報「司法機構不容政治化」

■周浩鼎批評聲明未能令公眾對司法機構「行事公正」重拾信心。

強調量刑為司法職能

馬道立在聲明中指出，不時有輿論認為應設立量刑委員會，就所有刑事罪行發出具約束力的量刑標準，但他指出，量刑是一項司法職能，由法院獨立行使，亦是法院專有的職能。法庭每天要就大量不同案件量刑，每宗案件具體情況不同，要在每宗案件中判處公正而合適的刑罰，是法庭極具挑戰性及艱巨的工作，亦涉行使司法判斷以求取平衡的量刑決定。

馬道立續指，法庭所判處的刑罰要取得公眾的尊重和信任，香港社會重視言論自由，。。。。。。。。。，「這是糾正一項被視為不足或過重的刑罰的唯一恰當方法」，而申請覆核責任在於代表檢控機關的律政司長。

法律界立法會議員郭榮鏗認同馬道立對「量刑委員會」的回應，重申量刑必須由法院獨立行使，。。。。。。。。。

不過，一直鼓吹成立「量刑委員會」的民建聯立法會議員周浩鼎及葛珮帆批評，。。。。。。。。。

馬生瞓醒未

同共產黨講法律

炒撚哂班賤種藍官，香港就真係有番法治

算鳩數把啦, 無謂底褲當面褲著喇!

法治早就冇撚左

屌 解散獨立重組就有用啦
法治撚有人想咩
守完法都換取唔到自己應有嘅權利
法治真真正正死亡果日
法治先有機會重生

講埋啲所謂中立維穩嘢同幫共產黨係冇分別

佢做呢個位，咁高地位
唔通同你講香港已經失去法治，大家反枱!
咁咩